後生無技能無錢點走？

中產搵夠就走
個個攞住啲錢/十年工作經驗
後生無錢無經驗 點走？

cctoy:走左先算

ON9唔識讀書?

時間大家都係咁多 睇你點運用

好難
你依個問題不如諗下 外國人無技能無錢黎香港點生活一樣?

去退休咪得

on9你冇錢點讀書?
你喺香港都要畀學費啦

申請庇護 咬老綜

搭飛機囉
人地綜援都俾埋仲想點
係咪要好似啲蝗蟲咁又要去又要嘈

相對易少少囉

始終英文係世界語言

如果外國人指英美加果啲

佢嚟到香港 真係是但走去間鬼佬開嘅高級餐廳做waiter已經好撚掂

溝外國人算唔算技能?

睇herman yeung都夠你拎3-4啦

有冇心者 唔好講黃藍先

網上大把資源

應該講緊出去讀喎

你攞個3~4諗住去邊度?

外國人那有資格?

講到3-4好高分

你都係講返燒山啦

睇下有冇working visa/學歷?
講緊冇無技能無錢無working visa
邊有餐廳會請你?

有錢先得嫁冇錢就靠免費資源嫁啦

好過日日上連登掛

你自己睇下社運被告果D好多都冇3-4.......

你即係笑D黃絲者

當年越南難民要比錢都偷渡

香港人暫時唔洗偷渡
但我都不保幾多日就會變

老一代成日話去外國洗大餅
但現在肺炎下全世界都經濟唔好周圍執笠

個要求好寬鬆㗎啦喎 英國有bno唔洗學歷技能 冇bno嘅加拿大連hd grad都去得

不如你講下你冇學歷冇技能又冇錢 人地收個冇生產力嘅人嚟做乜 同香港收蝗有咩分別

冇技能學歷咪去學囉 讀個hd/做下啲電工學徒 令自己有技能先走囉 走唔走你都應該咁做㗎啦

係囉 蕭生都身教 不停學習
不過而家D後生又睇大陸劇又玩大陸GAME又玩抖音

有乜好笑？DSE低分就代表一無事處？就代表冇其他技能？水電工要DSE好高分？咖啡師呢？自己開網店做生意嘅呢？
睇燒山睇到你個人思想咁狹隘？

咁樣佢都唔會過嚟啦

好似係你話 講到3-4好高分先如果唔高分都拎唔到
3都冇去到英國點溝通
呢次你柒左 自相矛盾..........
之後又話低分又唔代表D咩

真你無打算去學新野 儲錢去外國闖既話
得罪講句送埋本passport 你都係生存唔到
有心既 咪做一年野儲錢去囉 加拿大成本咁低

南亞算唔算外國

睇你有冇決心
以前新界佬書都冇讀過一樣走到
大陸大把人偷渡去美加
一樣冇錢冇技能
到步好多利用教會呃居留慢慢搞入籍
尤其係加拿大收咗好多扮難民嘅大陸人

冇技能冇錢就唔走得?
你呢2樣野都冇, 係香港都搵唔到d乜錢嫁啦

英國基本乜都唔洗都去到啦
除左移民第一年洗費最好有之外

咁弱智, 去到邊都應該生存唔到, 建議留低, 預備去大灣区堆填

搵人結婚 含下賓周 ez

去中國大西北掏金啦

走難都要儲經驗先走？

家陣走難
去乞食都好過響支國香港

去英國做餐館都買到樓啦

咁你真係唔洗旨意走

加拿大 咪開左條通道
你5年內畢業生就有得拎WORKING PERMIT
入場卷拎左 之後自己諗啦

之前去澳洲working holiday
見好多台妹大陸妹都係半工半讀
兩年後轉簽證，最後變永居
呢招後生仔專利
0成本
半工讀自給自足
過左三十歲冇機會

有手有腳去邊都生存啦

殉道救國
然後就會爲人追憶成英雄

香港咁祟洋 拎鬼佬黎比
你應該要拎啲蝻黎比

十年經驗？倒不如新畢業啊
去到起碼你有十年時間累積當地經驗
非專才，就算幾多經驗去到都係一個零

冇錯
你想走嘅點都會走

起呢個地獄捱多10年有少少錢有工作經驗先走

3都冇就溝通唔到？
幾多人炒左英文就飛去外國讀？
佢地又讀得成 冇3有咩問題？
祝你成個人生都比分數限制

做隻港豬打份閒工住公屋 得閒去兩轉日本 生活質素好過搵三萬租樓/供納米樓

無技能又無錢 真係難搞 咁不如直接遊戲人生 好過相信咩結婚生子 其實係呃你交稅供樓既虐假人生目標

交埋d稅最終都係比支那/150食左 不如自己食

Same 冇錢英文廢去邊度好

唔好走攞綜援住公屋攞晒政府資源話知佢

咁你咁後生仲唔拿拿聲去學技能, 明知自己無能就去做啦仆街,社會欠咗你架咩

去到拎綜緩

本身無技能無錢就算係香港都要好好諗點發展

本身都係一張白紙既話係第二個國家發展都唔一定係壞事
反正香港只會愈黎愈閪

如果真係有心走 好多人拎幾萬蚊去working holiday 一樣移到民

試過唔得咪返香港食政府 nothing to lose 問題係你肯唔肯同敢唔敢

咁咪唔好走囉 唔好俾人影響啦

大把人係移民潮後撈到風山水起，亦大把人係外國搵得唔多但住大屋

你係有料既洗乜擔心呢樣果樣，無料既你去邊都係做低層唔好咁多幻想

點解herman yeung依啲真係教書嘅就唔叫老師？
嗰啲係大陸唱歌嘅就老師前老師後？

進修裝備自己
藍領係一般會揀

睇決心

咁你幾時去揸兜乞食

曲

冇技能咪學囉
冇膽，又敢學，本身就係廢人

係買到好多層樓
你睇吓以前嗰啲老華僑

cctoy: 家下移民抗爭 邊個唔移就係藍絲

去到搵黃家長養囉

你有冇住過English speaking countries架？
理得你英文攞1定u 落到地就自己會溝通到

我外父盲字都唔識多隻當年去澳洲做木工，而家咪又係local accent

留低等於做共產黨隻狗

死左骨化灰散落海走

如果我後生多幾年 一早走左
乜包袱都無 有手有腳
你心態消極，走唔走都係咁

去大灣區做三和大神

cctoy:有手有腳就唔會餓死，最多咪洗廁所
英國local點生活？

走辛苦一時
唔走辛苦子孫一世

bob叔話考水電牌，唔知真唔真

周圍失業率都上升

港女就話可以賣西姐
港男條芝士腸貼錢都唔要啦

黑工咪得
大把東歐人很其他國家都係咁

不如講下點解要錢要技能
你依家移民嘆世界?

咁水電就真係到到都要人

搵錢囉傻鳩，不斷買入資產阿識唔識阿

利申已過英國收租退休

兩隻支那仔係度扯貓尾
大灣區夠你兩個玩架啦

樓主考慮學下水電先
都係技能之一

咪去學囉

裝備自己囉
係冇人哋大專、大學畢業或者有專業技能咁快走到㗎啦，鬼叫你廢

後生無技能無錢點喺香港生存 ?

啲鬼佬無學歷技能都可以過嚟教英文，仲要勁好搵

而家樓主咪問
無技能無錢點走
你又話無技能無錢都走到
咁你即係又屌柒樓主者.........

你明唔明你自己講緊咩
我話無技能無錢咪去讀書學技能學英文
你又話唔洗直接去外國就得
咁你即係唔認同樓主無技能無錢走唔到喎?

建造業大把課程免費啦
你唔讀係度搵藉口姐

後生就係最大本錢，好多人唔想要錢都想買番青春。
諗到咁難我覺得係都係留番香港最好
依個世界無野係煮埋比你食包生仔，咁多野賴你真心有努力過？

但你選擇做5毛狗

Cctoy: 有手有腳你驚無野撈？ 去到開間茶餐廳大把人幫襯

係香港冇錢冇技能你又點生存？

後生有的是時間都仲要咁樣問咁唔好走啦

cctoy 話係香港借盡去英國唔駛還
最多以後唔返香港

咁你走撚左未？

一堆白板account 係到冷嘲熱諷

發展技能，搵份工做學徒。俾心機學幾年，之後技術/專業移民。

廚師，IT support(整機/安裝，周街走個啲），木工，裝修個啲都好多地方要。

冇料咪唔好走lo

冇女點睇

check左英國要讀三年

證明你真係無去過D高級餐廳
大把無技能無錢既人柒下柒下
WV呢個就係法律問題啦唔關個人事

有大學

即係你又唔認同樓主話無技能無錢走唔到啦

我就純粹叫人學習者

你就唔認同無技能無錢走唔到

樓主就認同無技能無錢走唔到

做零仔賣屎勿心 最多下半世用屎袋過世

讀完連本地都唔請你

個個興趣唔同
又唔見你去讀?
水㞗人就叻

唔係後生冇得走
係你冇得走姐

帶埋呀媽移民

唔係手足?

肯定有大把傻仔比人水左過去浪費幾年 啲錢洗哂死死氣返香港
唔係專科撚咁樣冇準備之下移民真係自掘墳墓
你睇幾多去到要做deliveroo 心理唔平衡 上嚟踩香港人 要證明自己係走得啱
明明19年分分鐘連催淚彈都未聞過

你唔係
一起底成條五毛尾都出左黎啦

唔好攞幾十年前比，
全世界每一個地方幾十年前環境都唔一樣，
永遠準備好曬先好去移民， 聽傻仔講去到先算，死十次都唔夠

無錢可以問政府借失業援助
用旅遊簽證去台灣，跟住不停續期已經得
呢個應該真係最低門檻

當然你都可以留底做順民，享受港版文革
條路自己揀

仗就窮撚打，福就有錢人享，大啦，面對現實

啱阿，你去外國做學徒，有一門手藝，有咩生存唔到

我611夜晚已經出來

佢地呢啲講法就好似話李+X靠穿膠花冇U GRAD都首富
年青人肯努力點解唔得

手足1000英鎊走到

英國獲告知香港不再承認雙重國籍係一個好嚴重既警告！派撒僑飛機都唔會救到你！

#74 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

父母有樓就按佢哋層樓拎錢走
無BNO手足，可盡快報加拿大文憑或學位課程，3年極速取永居

#147 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

cctoy班撚樣幾時死

中小學幼稚園果班教英文係代表
我諗去英國文化協會求其搵個人黎教重好 重慳錢

個堆全部都係港共PR
不斷唱衰移民
因為港共最驚香港人走佬

中年先難走，上有高堂下有妻兒，仲要放棄一份管理層嘅工
後生一個人走冇咩負擔，去到學新技能，又易適應新環境
你應該要問，你仲後生，你願唔願意未來6、70年人生，都活係只會比而家更扭曲嘅南深圳？

夠錢買來回機票
搞申請手續雜費
幾個月交租夠食
計埋晒揸住幾皮
過到去走返一轉
捱唔到咪返香港
你有野好輸咩？

講事實咋喎

按層樓拎錢走...

做狗?

捐錢比細良最緊要，幫在囚手足？不了

喺香港借錢讀書，讀完先走

依家走難呀，仲準備！？準備入毒氣室啦！

夜晚出定圍政總唔俾狗封左佢你知唔知呀屈毛黨

個個都係咁 呢個世界就無窮人啦

自己走佬
父母填數

你咪嗰隻狗囉

你攞public exam分數做論點已經唔成立喇
講到3-4分就移到民
事實上移民係要有技能唔係有學歷呀

而家係你唔明我屌緊你啲咩呀

駁吾刀？

外國做勞力工都幾好搵

唔洗入集中營已經贏 (明明無比狗咬過)

唔係有好多家長架咩
但後生反而無人幫

一啲喺香港無人睇得起嘅工
去到外國係搵到食

香港反而一啲寫字樓工嘅經驗
就唔係咁有用
除非好專業

離地 3 4有撚用

大家咁話啦五毛仔

打國際線，撐拜登，課細良
寫信，食黃店，旁聽，送車？不了

後生沒人權

乜用毒氣咩
收到風係核平喎

走左去cctoy

自認
我就唔係既

學英文~
過到去外國撈幾份工
如果認真嘅，加油呀！

移民撚一開波拎晒道德高地吹水話會開公司 參軍 整新香港 打國際線就好合理 你質疑就五毛

然後人地講晒點解唔走 話窮 冇技能 屋企人藍絲/唔肯/病 年紀太細

就會話全部係藉口再用啲「其實唔難」既態度駁返你

10000蚊夠生活
外國全部鬼佬好錫身唔會做藍領 失業率高係因為佢地揀工做
水電牌幾個月輕鬆考 考完啲外國人會爭住幫襯你 你就發達了
被人歧視就話自己冇遇過然後屈返係你自己樣衰唔肯講im not fucking chinese先被人恰

最後點都係屌你冇決心 人廢等死 再唔係就PR唱衰移民

又話一齊走

香港人應該行吉克個安樂死計劃 睇下cctoy啲冷氣軍師 就知呢個民族大部分人冇撚得救

唔係後生走先好咩
重新開始

你香港冇野輸 去到咪又係冇野輸
你香港事業有起色先去咪重煩

去到即刻做deliveroo
咁容易仲邊有人失業

做waiter搵唔多架bo
你話食女就易。。。

搵唔到工。。。

唔好走

係㗎

打就你打
著數就坐後面舒舒服服嗰班人擺

屌你係香港打份牛工
不如去英國做步兵啦

你話你30頭 岩岩升到管理層
走唔走就話姐

唔完全同意
因為移民係無可能走之前就準備好晒所有野
但應該係要準備到既都準備好

男定女

咪玩啦ching 明顯講緊積蓄問題啦

你一個醫生拎住幾球過去 唔搵工都夠你搣幾年啦
一個後生得幾萬 真係搵唔到工/入不敷支可以搣幾耐呀

搵到錢？

有次去到 只係講菠蘿汁，唔敢講pineapple juice 驚發錯音 俾waitress笑

之前比人屌過20萬生存唔到半年
問番佢地原來一個月就幾萬蚊

我堅信有手有腳餓唔死

人地英國咪搞緊支援班窮撚lo

香港得幾萬咪又係叫做吊住條命
咁不如去英國搏下啦

又話成立新香港
海外幫手足
又話香港後生仔好慘
個個去晒外國
有鬼人理香港班後生咩

睇左個youtuber 踩單車做袋鼠 （佢話去左英國三個月）
都有萬4，5 一個月

馬死落地行, 無技能未學囉, 學返一年半載已經有返咁上下技能啦, 最緊要第日移民證明到你係某類公司工作過有某類經驗就夠

依度唔敢咁大聲講
俾人話蝗蟲點算

後生無技能? 無錢? 你讀屎片?

留係度做忠誠的廢物? 大把２世袓 劉明偉跪住來做.

其實你走去邊都係生存唔到ga la. 最多黐住你老豆老母過世.

之前有個PO話英國交稅其實同香港差唔多 高稅既講法係妖魔化
點知啲稅率計撚錯晒比人屌

下。。 我係香港都叫做有份工 正正常常

睇邊啲啦，poly出嚟登記咗都唔走嗰啲係on9 無咩好講
對住班賤種仲心存僥倖真係唔抵可憐

你都弱智 bno全寫係咩？
天生國民身分來

唔係班蝗係到死痴難痴 㾒返來

移民點都要有門檻 唔係乜野狗屎垃圾都收咁咪大撚穫
你睇香港搞成咁就係根本無門檻輸入大劣人
以家移民海外門檻低左咁多都仲呻 係咪應該檢討下自己？

咁點會係無技能?

你份工瞓係張床度?

12500 一個月

如果你係香港搵萬幾2萬
咁不如過去踩單車送外賣算

Ching 係咪一定要買回程？

無技能咪體力
個世界係咁運作嫁啦
個個都職業兒子咩

直接投胎

唔想做港蝗

如果踩單車都唔識 不如申請白卡算啦

係香港借 去外國讀

正解，樓豬肯學揸車或者電工都夠係發達國家供樓買車生仔，自己唔上進怪得邊個

支持你班放負L留港等死

Sorry lo..
Condom仔無心

樓豬肯學揸車或者電工都夠係發達國家供樓買車生仔，自己唔上進怪得邊個

留喺香港等死，反正去邊度都一樣。

香港嗰班廢老就係當年97冇能力走嘅嗰班低端人口

照走啦
破斧沉舟咁款
反正你搞唔掂我又唔洗負責任

Cctoy自己都未試過喺外國住啦。

CCTai冷氣軍師aka free rider話佢地唔理 你留喺香港就係奶共藍絲等入集中營抵你地死

邊個唔移冚家做支那豬。

咁留係香港做廢老?

中產先唔願走, 因為走又搵唔返份人工, 唔走又羨慕人
無錢既就當重新開始
有錢既就邊度都一樣

咁你喺香港無技能點生存？

希望啦

fresh grad

唔好篤爆人平時靠開屋企啦

其實cctoy班柒頭係咪暗共高級黑黎

技能係學

Fg 都唔得？
打緊份普通文職
唔覺得夠local爭

借錢走囉 都唔返黎架啦
憑自己實力借返黎

Bno無apprenticeship

學水電

如果你係冇錢冇學歷冇專業資格就唔好嫌三嫌四啦
唔鐘意做地盤咪其他行業囉
ERB大把課程俾你揀
學門手藝起碼養得掂自己先
唔睇學歷免費俾你讀medic 讀law好冇

起底
上一頁

後生 就已經是技能
走啦 後生巴絲

你走咗未

睇台灣論壇背包客棧大把教學

借錢唔還係你仆街姐
係要咁仆街做阿偉嘅話 去借貴利 唔好害人
按樓借 用人工借 問親戚借 或者借學貸根本都係好方法
借嗰十萬起步錢 係換值過千萬嘅passport
仲要人生可能就得呢次機會
人哋visa落閘 香港自己鎖港就冇機會

你覺得唔值得搏係你嘅事
不為也 非不能也

唔講以為你呢啲得把口嘅柒頭係中產
九成九無錢 又唔移民
跟住周圍拎高地屌人做獨醒派

用哂啲時間睇蕭生

渣住幾千萬去退休
玩下股票仔過日晨

Cctoys 19年水完人上街之後依家水人移民
叫人做但自己永遠唔會

冇大志嘅人去邊都係咁

去歐美都生存唔到 不如留低做豬

利申：英文差不過會走

無技能無錢即係無價值， 點解要收留你？

英國國民返屋企都唔得

冇錢咪搵錢囉

Sor condom仔唔應該出聲

成世做外賣仔你做撚埋佢

中年 冇錢 有仔女 冇專業可以點移

絕對算

知唔知歐洲大把學校免學費，傻鳩

班cc台細路，聽佢哋講死撚得

成班鍵盤戰士

我相信有好多人唔肯走都係驚搵唔到工/做垃圾工
咩職業無分貴賤真係on9
全球以家咁既狀況
好多人都係觀望態度
係cctoy 班撚屌日日係度屌鬼人唔即刻走

做m記都好過係香港做eoao

唔撚識進步
你係香港咪又係打成世牛工
去邊都冇撚用啦

後生先有本錢再進修

我幫你去報串

唔認同 知識從來都係免費

香港咁好點解要走？
講呢d野想分裂香港？我屌你老母

多撚魚 你都話傻仔啦
D傻仔留係香港咪又係浪費幾年
一樣係浪費點解要留係香港

搵到幾夠先得？無架，都係要努力學習生活架

真實故事：我有朋友，阿爸只有能力幫佢係美國住一年，佢搏命賺外快讀書，修理水喉冷氣咩都試，有時都係整唔掂，人哋外國人見佢盡哂力都會俾番啲人工佢，慢慢有啲甚至會介紹客俾佢，慢慢就可以企穩陣腳。之後，書讀完，工作穩守左，接埋家人過去。

人世間有4%人係真係人渣來，但另外果啲都係正常既。最緊要誠懇努力，總有辦法

冷氣軍師鳩嗡無成本

有bno嘅最後生都23歲就嚟24歲，正常應該大學畢咗業。如果考完dse就做嘢都應該有四至五年經驗。如果再後生啲跟屋企人去咪去到讀下書

移民就個人選擇啫，走同唔走都一定有各自嘅困難，睇吓自己到底想追求啲乜

後生有青春你唔講

係 都唔知可以點
學徒人工都唔知夠唔夠交租
學成三年

你都睇啦

去暴動
之後就自然有黃色水魚俾錢你走

秒 不斷幫自己搵理由
最好笑係個啲有BNO但又幫自己搵一大堆理由唔走 仲要屌人唔留係度陪自己個班
同啲唔敢反抗政府既廢老屌尻後生上街抗爭影響佢地生計有咩分別

屌 睇頭幾個reply 我仲以為係波台

五毛嚟 block 左好耐

講到搵錢咁撚容易 你搵俾我睇囉
出去冇技能邊度有有請？

仲有 呢兩年fg個班邊度搵幾十萬過去讀書
就算喺香港搵到份所謂嘅專業人士工
都要做多起碼四再年先可以考牌
咁呢一兩年呢班人點樣走

你覆緊嗰隻支那燒山fan屎嚟

你個名

肯學肯做，無話唔得

你問呢啲問題等比果班住香港嘅移民撚屌

倖存者偏差
有人咁做成功≠全部人咁做會成功

後生： 冇錢冇工作經驗點走？ 冇學歷點走？
做野幾年： 冇錢點走？ 冇樓係香港收租做被動收入點走？ 得少少經驗點走？
30左右結左婚： 父母老哂點走？ 小朋友仲細點走？ 層樓仲供緊點走？ 買完樓cashflow 咁少點走？
30尾40： 小朋友大左唔捨得香港點走？ 父母又老左幾年點走？ 層樓仲有20年有多要供點走。。。 去到外國搵唔 到工點走？
40： 咁老點走？ 父母就死點走？
50：對腳都唔多聽洗，點走？
點走呀？
點呀？
呀？

思想先行

依兩年fg攞owp 做野啦
幾難都試吓

你老人哋十年都多咗十年時間啦

乜撚野時間大家都係咁多

你on9嫁？

如果一個廿歲嘅人可以借到外國學費我相信佢都相當之有本事

真係唔死都無用
我願自殺以換取香港年輕人 人道救援
歷史見證一切

人地做完成功咗cctoy咪跟住做囉
cctoy嗰啲精英黎架嘛 緊係唔可以衝先

去洗碗

BNO去英國咪有囉

我係公司見到 d apprentices 多數係locals....

請唔請人

唔好意思

蝻都可以賣洋腸

呢d連自己條後路都絕埋真係叻仔黎
不過cctoy話請佢都唔返黎
國籍都可以唔要

你要自己上各公司websites自己搵 or 去依顃websites搵 ......

老實講, 低學歷, 同年青人unemployment rate 好大.

學d野先去英國, 除非你依家唔走唔得.

啫係外國自殺=永久移民

學完之後好多都唔認可 仲煩緊有咩skill set可以一年內pt time學得掂

咁無個啲呢？

如果你係香港學過下, 起碼有個底. 但係你如果乜都唔識走去英國學新野, 除非英文好, 唔係人地教你, 一時間都唔明.

係香港直播自焚好過啦

咁jump得啦 後生唔洗走

ching心水清

[離題]雖然Herman佢係藍，但係佢喺香港做網上免費教學嘅貢獻係無可置喙。

問題係就算識晒，你無證書無經驗，又唔夠本地人競爭，要夾硬走真係食社會援助金。

有時有手有腳，半份專業同學識，係好希望可以自力更新。對年青人而言，移民最重要嘅一件事唔係食乜著乜住乜，而係有無working permission同有無工作畀我哋自力更新、貢獻社會同成長，亦唔希望構成爭取工作機會上劣性競爭。

我希望可以搵到同我有相同想法，一齊將呢份思想，好好解釋畀願意接收香港人嘅地方知道 構思方案去解決問題。

歐洲一大堆免費

搵藉口姐
要走果班一早已經plan好

想人走 之後自己香港買樓

講得移民而唔係政治庇護都唔係要坐監嗰啲啦

我咪講咗呢2年fg有加拿大 寛鬆到subdegree都可以申請 啲所謂走唔到嘅年輕人只有啲冇學歷又冇技術嘅人

呢啲人係有心想移咪喺香港讀完做完先走囉 事實就係外國唔會想收對個國家冇經濟貢獻嘅人 個個嘅時間都係得咁多㗎啦 你唔讀書又唔學門手藝增值自己叫人幫你？

人地開出嚟個移民制度係想收有能力嘅人 你諗啲旁門左道野偷雞去繞過佢個機制只會搞到人地收緊個制度 害死之後想移嘅人

有個鬼佬樣加英文 同啲中上流promote
五百蚊一個鐘同佢地啲仔女講英文佢地都肯比

我無屌呀, 普通講下睇法咋感覺中產先最難走

無得罪你但開波就話我柒頭, 有欠禮貌喎ching

班友根本大學都係香港 未見過世面

依度班人
冇返千拎二千萬都唔敢移民

其實就係驚蝕底
驚走左之後睇住留港班frd撈到風生水起

中產過到去都變冚家剷 人工大減仲要驚中年無人請 然後有全家要養

走左班有能力嘅人
搞到依家冇能力嘅人上哂位

僱主請人係睇你溝通能力, 你有乜skills/knowledge可以offer/賣俾佢. 如果要俾min wage, 點解唔請個最好, 唔通你話自己係香港係黃絲有分加.

去加拿大讀diploma 學費唔算貴 係香港儲2年錢去到半工讀 又可以移民又可以學技能

有班frd一年前仲好黃
之後5+1前買左樓
然後依家日日就話移民唔好，乜乜柒柒
之後仲用牛牛，食藍店

真係想知有幾多個可以五年後留喺度仲堅持到個理念
我就覺得大多數只會屈服
最多一兩單新聞走去爆買黃店，然後又慢慢打回原形

買張機票咪走 去到先算

搵夠錢就走? 點先叫夠?
根本每個階段嘅人都有自己難處
要走定唔走根本冇一個咩最適合年齡

走嘅原因:
0-20歲: 後生可以早D適應，早走早著
20-30歲: 岩岩做野又未結婚未生仔最冇負擔又後生，有氣有力要讀返書都仲得，一定走
30-40歲: 有錢又仲有工作能力，D仔女又開始要讀書，當然唔好留係香港快D走啦，唔想D仔女留係到。
40-50 歲: 搵定地方退休，死都唔好死係到，又有積蓄，仔女又大晒，冇野要擔心，走!
50上: 想去邊咪去邊，享受埋人生最後階段

唔走嘅原因:
0-20歲: 冇錢，又讀緊書，怕追唔上學業
20-30歲: 岩岩做野冇錢冇經驗，點走? (事實上要幾多錢?)
30-40歲: 有錢又點? 上有兩老下有仔女，走左搵唔返D錢D仔女點算? 你估發左咩，依家D錢都未夠退休。
40-50 歲: 儲埋D錢夠係到過埋下半世，過去冇左一大舊錢反而仲唔知點算
50上: 都咁老唔好搞咁多，扮下港豬咪當見唔到，咁老有咩事外國有人理你?

根本比較返所有年齡
後生先係冇野可以輸
你真係相信過到去會餓死你?
又真係相信完全會搵唔到兩餐?
後生又未供樓又冇仔女老豆老母又未真係極需要人照顧
又捱得學得，先係最應該走
錢? 老實講要幾多? 真係去到幾年都0收入咩

有D講到好撚口響既起一起地屌你原來先岩岩考完DSE

邊個唔走=交稅俾港共=撐共

我地移民師齊上齊落 去到外國繼續國際線 不過買左屋融入做英國人先

手足坐監辛苦哂你地英國見 我地都坐住移民監先

睇錯性無能。。

要走一定走到除非屋企等你開飯
你去7仔40$底薪每日12碼
淨係俾兩三千家用一年可以儲到十萬
十萬夠你過外國慳住冼半年
半年內係外國乜狗屎垃圾工都做 settle 完再尋發展
生活長線睇點都好過香港入唔到大公司MT既人

岩岩先放工唔好意思，我係歐洲覆緊你

咁早收工

唔走做港豬 你甘心咩

呢度唔興香港咁ot到天荒地老

樓主未試過一個人去歐洲
身無分文, 爛命一條反而顧慮仲少, 後生仲唔係本錢, youtube 大把人分享走佬經驗, detail 到教你點開惡惡送賺錢. 你自己真係想走, 定見人走就想跟住走, 取態根本係兩回事, 唸清楚自己係咪真係想走先喇

去迪拜做乞兒

睇行業既 我d垃圾都係要做到夜晚

唔覺
女友美國人，不過我係香港都係專業人士

外國都唔想窮人走過去
點解唔想打仗係而家知啦
一打仗時間長 窮人又會食其他國家資源
嬴左都唔見得有著數

樓主 調轉頭問你 無技能無錢點解仲要留低

搵家長資助

英國人緊係返英國
唔係去邊

但同樣地無條件既人更易生存到
一堆東歐人條件仲差過你都得
你肯捱既由0去到中下階層 (有樓+生活過得去)
易過係香港好多

想走
但外國競爭咁大 點生活
唔通成世洗碗

大英祖國萬歲

的確係咁 不過要睇下係咩國家收留你
我諗有BNO只係無錢既人唔會問呢D問題
無錢儲下好快就走得
加拿大又凍又要你係某國年齡之下
或者得返澳洲可以選擇

背靠強大既祖國
典解要走?

無技能去學 無錢去打工賺 坐係到得個諗字梗係走唔到

有自己理念唔走既人我respect

但係係度講埋d咩錢呀，冇朋友，搵唔到工，學歷 果d廢話
果類人只係永遠跳唔出comfort zone既人
果d人留係香港都做唔出咩出來。不如坦白少少講自己唔想算把啦
出左香港就生存唔到 成個人構造就係為香港而生
冇錢走唔到，你係香港唔洗錢架？
住屋企冇成本冇家用架？ 唔洗儲首期架？ 唔洗結婚架？
冇錢係香港死得仲慘過外國
只不過你地慣左香港個low quality 生活咋
好心提埋你地啦，香港未來五年生活質素會更低
因為經濟大環境，人工唔會點加，但會通脹同樓升租升
講完

Cctoy?

唔走就順手屈你愛港撚

最基本咪學下水電
邊個國家都係長時間in demand
如果真係想走就唔好比呢d 藉口自己

香港水電唔認
去到讀 好貴

幫鬼佬含撚都係一種技能

我黃到金

anyway
一陣成班後生走唔到
仲唔bno平權
英國佬歷史上等俾人鞭屍啦

個個都話走，有冇人真係走左？
可唔可以分享下

失業借80000移民

你跳左未 想跟你學野

喺香港搵夠錢就走

跳ed

英國兩個人生活費先萬零蚊港紙一個月
十萬夠兩個人洗大半年添啦

賣屎忽

I mean 移民去另一個世界

儲錢囉，學野囉，自己都唔努力人地點幫你？

連登仔信一半好，分分鐘同你講緊野果班都係唔走

都唔係永久居留權

啲人成日咪話香港搵錢易嘅，咁咪儲錢囉，應該都好易係咪？
無技能咪去學囉，無錢，咪去半供讀囉。
唔想讀咪去學車去渣車囉，
唔想渣車咪去做超級市場囉，
唔做超級市場咪去做man and van 囉，
香港無技能都係咁架拉，有咩分別？
度度都係咁生存架啦，唔通香港無學識，可以去做科學家？
生存上唯一分別係 language，如果係後生，唔洗特別去學都搞得掂架啦，正正常常一個人，都係可以不停去解決問題。

其實無錯

反而你要諗 係香港你都無錢
點解唔過英國試下 你都無野輸
博贏左多個英藉

其他有幾多畀你揀呀
你唔係樓主所講嘅後生 梗係下巴輕輕乜都得理所當然啦
來來去去水電煤學廚嗰啲工
你知唔知呢啲要學幾多年先有牌
讀個course 唔使時間同錢?
仲要有啲係跟垃圾師徒制
你估個個都有動力去學去做呢啲??
就係因為能力同喜好, 接受程度都唔同
更未至於話餓死到要喺香港學呢啲先存到

就算想髮型
香港玩師徒制做都做撚死你都未有得學正統嘢
歐美日本已經唔係咁樣玩法 係專業職專學院培訓人才

Well just restart the game dude

香港專科牌照喺加拿大都唔會承認 起碼要你自費多一倍錢去讀兩年以上course 先有資格做
但請唔請你就另一回事

所以係得做開藍領辛苦工嘅人有資格容易去移民
人地加拿大唔係話要高學歷嘅人咁簡單
係要識英文 有啲學識嘅年輕人 做藍領咋

但香港人個個讀慣書
香港啲藍領工作嘅環境、文化比起歐美日本惡劣幾倍
依家又唔係大飢荒
邊個肯咁大決心去轉做呢啲行業先得㗎

梗係啦嘛 叫哂啲人做辛苦藍領工...
但實情自己都知嫌污糟乜都唔做
或者本身就有bno 有啲家底時走人

外賣師 （英國國藉） 咁？
最後要都係用英國人工供樓

可能你地搵錢易
Fg搵錢真係唔易
一年先儲到十萬
然後俾一半去做visa
跟住要俾定一年租
都無咩淨
就算去到 當地搵工都好似爭餐死
咁以後一路做攞最低工資？
如果係咁英國供樓同香港供樓時間有咩分別
事業又無得發展
你仲話要學技能tim
一路香港返工都要ot 放左工真係有咁多精力時間學先算
所以最後都係攞少少錢去摶 然後一直做外賣仔？

同意
香港人去到外國千祈唔好整臭我哋個朵
唔好俾人覺得我哋同啲支畜一樣

咁都係留係香港了（condom)

俾心機儲錢同增值自己
唔係個個都有父母幹
我哋咪又係自己努力

邊個同你講

你fg一年先儲到十萬都唔方做到乜好工
講前途你係兩邊都無
與其你係香港捱十年先三萬人工仲未必買得起龍床盤
你去英國做工廠生活都起碼買到山卡啦/ 細城市幾百尺單位

聽個個都話自己一個人走，想知自己一個走實際會預到咩問題？多唔多敗走回流case? 屋企人話擔心我生存唔到同搵唔到工唔比我去

女既可以做按摩。。。 正骨邪骨成年人自己諗啦
可能男既都得既。。。

加入大灣區

佢地嚟可以教英文

推呢個

學一種技能，其實唔會用好多時間，例如水電，甚至學車，你去到可以渣uber，或者送貨。
唔好話無錢，學車有資助

證書唔係

梗係要唔洗錢唔洗學歷比我讀medic 同law啦 屌你老母

咪就係
最好直接俾錢我養我
讀書都係為搵錢生活

英國有無職業訓練學校？如果未搵到工想讀一讀適應下進修下

最撚好笑係識D拎住BNO, 抗爭又鍵戰既人
一開始打哂J BNO 點平權

到BNO VISA出哂來，有哂計劃
就自己係度講冇錢, 難搵工，英國點差
仲入埋政府宣誓
ON撚9
係香港做野幾年都儲唔到咩錢
本身冇能力賺錢去邊都一樣。講到尾宣誓埋又咪姐係站邊企係港共果邊，冇左香港毒糖衣就生存唔到。

日日係度講唔夠錢呀 學歷果D
你係香港咪一世keep住而家個net asset value過世囉
香港唔洗資產增值做人架, 唔洗進修升職架

大把 white monkey job

有撚得住公屋咩

對

中年人走
都係諗住做下超市送貨果d

啲人好似唔知外國人黎都要申請working visa
姐係at least要有大學畢業同有公司請..

果個年代
留係香港果堆有錢佬都無中學畢業tim la

大學畢業就好易
有公司幫你攪working visa先最難.
除非做高層. 做低層的話 邊有公司會幫你攪(除了中資公司幫D 大陸學生之外)

鼓勵下人都得掛，唔使講野咁絕gei

我已經日日轉貼蕭生

希望大家學習都唔算鼓勵？？？

炒股啦

之前算但今次唔算

做咕哩
所以香港d巴基難坦高過佢地鄉下d人好多
矮果d冇機會生仔

點解唔算herman yeung
d片係幾正 岩晒備課

兄弟借個位一post

BTW, 無錢就黎加拿大

我一直都有話。移民唔一定要去已發展國家既。

去非洲，東歐，中東咪又係有自己。

跟本同有冇錢冇關。係睇人想唔想去或者想唔想做中共隻狗。

自由*

home sick, winter depression 呢d 走唔甩
一個人都唔識你要融入當地圈子 搵工唔係咁易
所有野一腳踢 個人唔夠獨立好易overload
其實唔掂要回流咪當去一個3年working holiday 當開下眼界囉
單純因為屋企人講兩句話唔想你去就要諗 我諗你都係考慮清楚先好起行

阿珍

為勢所迫，咁都要生存ge

BNO 5+1 Visa 唔係 settlement visa. 5 年後要申請 LIR.

好型呀你

去做港蝗囉

手足 > condom > 港蝗
-------------------------> 留係香港 > 傻仔

cctoy話過去做m記生活質素都好過香港

日日睇下幾多人被判刑
幾多單暴動案排期排到2023
然後班人就一尾屌9留底既人

駁唔到

越南最想黎香港食皇家飯
包食住仲有糧出對佢地已經係天堂

利申睇書講，佢地仲會帶某啲野令刑期變長

有冇10萬？之前cctoy計過條數
英國10萬0經驗夠

之前幫公司出working visa 比個意大利人..
搞左我勁耐,,仲要係咁比政府彈番黎
前前後後搞左半年有多
外國人黎做野其實唔易

非洲東歐中東米又係共狗
仲要仲無自由..
去完仲差過香港去黎做咩
中東連之前條女講粗口都比人捉

走難賣淫建國立業

男人算鳩數啦

點解唔得？ 同支那人鬥無恥

臭港而家個制度係懲罰勤力既老實人 其他偷呃拐騙 掛個愛國旗號就可以打橫行

唔洗單單打打啦男人老狗咁肉酸

雖然你廿中先同條女加埋得1M
個腦煩緊買樓。仲有心入來串D打算走既人

我就冇你面皮咁厚，但比D忠告你啦，係有心買就問屋企人借多D幾十萬
加埋得1M.....買到咩樓....比完雜費都冇錢裝修

吓我邊忽煩惱

我根本冇住屋需要
只係諗緊買唔買多層投資

你都幾搞笑
起人底攻擊人另一個post既野
我成家都有外國護照 唔洗你操心啦
我都有親戚移咗民
但唔會你班移民撚咁要踩底留港既人
人地留港關你撚事咩

過到去比白鬼笑 黑鬼打
食野嘔 沖涼甩頭髮
再上連登恥笑在囚手足

留港都要被人笑
走咪走囉
班人係都要笑9留港班人

我從來都冇踩留港既人
我係笑D口講想走, 同時又搵好多藉口, 又錢又工又朋友既人
我第一句就打明我respect 有理念留港既人
巴打你咁堅持要Y曲意思, 你開心就好

另外我冇屈你有煩惱
我係客觀state番你個標題出來

好煩惱 上唔上咗車先

咁咪留返係度或者返大灣區囉做乜咁多煩惱，而家唔走會死？

咁人地都有自己原因唔走
怕人工低唔得既 怕過到去失業唔得既
我就大方認唔想走既
安於現狀
點解唔想跳出comfort zone都要俾你屌
有好多人的確香港食好住好架喎

做人最忌兩頭唔到岸, 呢個時勢站邊快好緊要

留港既人決心留好, 唔好搬好多野去comfort自己
愛香港愛自己家而留冇必要去blame錢, 學歷, 打工

走既人就決心走唔好望番轉頭, 去新生活, 去安全地方保障自己

好睇你有幾多身家, 同適應力, 同埋你有幾鍾意英國.

如果你無錢, 又無工作, 你要有一筆錢俾你燒. 如果你係斯文人, 你有無能力去倉搬貨. 有時學歷唔係一切, 英國大把人大學畢業, 英文係1st language, 如果你無專長, 就算英文好, 又怕體力勞動, 只係想做文職, 你或者搵得唔夠一個中五畢業, 英文普通, 但係考左Electrician牌ge人.

另外新環境, 氣候, 文化/工作文化你要習慣. 英國同香港好唔同.....

如果你唔鍾意英國, 你住一年都難預.

多唔多敗走回流case -> 無乜先例. 係英國ge香港人, 好多都係讀完書留低打工. 有經驗外國人都係有job offer申請work visa or work permit. 英國係60年代之後, 好少開大門俾唔同身家/學歷ge人入o黎.

又話香港既年輕人好慘
有後生一講走唔到就叫人留係大灣區
後生手足留大灣區
有錢中產移民住大屋

偷渡做難民囉

條友係cctoy黎架
一早block左望都望唔到

依頭喊完話香港後生好慘依頭自己走左去

我太認真

香港後生仔好慘我移民了英國等無錢返住大灣區先囉sor9ly

移民撚就好似玩股票你放咗隻股
梗係想佢繼續跌到閪咁
自己走咗梗係想香港沉淪
再睇住留港既人suffer 證明自己好醒咁
全部都好黑心
一陣如果留港既人繼續撈得風生水起咩事都冇
佢地實激到爆血管

有心讀點會冇，我fd 報職訓局學做木工水電，仲要有糧出

後生好走
你响香港打完幾年工先過去，隨時事業由零重新開始

走嘅咪走, 唔走嘅咪唔走 有咩好嘈
唔洗理啲5毛/PR 係到分化
上連登勿認真

走乜鬼
學下國家安全咪幾好

想走就走

留係度有咩問題先而家？又餓你唔死，唔好人話走你又要走啦

你講到咁窮又咁唔捱得，又咁大風險咪叫你做人現實少少囉，邊個話外國一定好，俾你拎住全副身家去美國分分鐘俾班友racist 打柒完俾完醫藥費，跟住做黑工俾人拉鳩埋掉返香港

有錢先學人諗呢樣諗果樣啦。

Exactly! 走唔走真係好個人取向，邊個知將來點

千辛萬苦只為中產爭取一個移民機會

九唔撚搭八，問你留低係香港有咩問題呀？
唔好講納稅，反正你納咁少稅都唔會助長到個政權做d乜，你淨係答我留低係度有無咩問題先？

要証明本地人無該種技能先出到working visa
所以咪得高層先有鬼佬囉

理鳩佢咩
你係客 做乜要你去就個waitress講英文
你話係外國就無計啦

3即係AL 拎C? 都唔差。 其實。 當年全C港大都入得， 唔通而家派grade

由鳩佢啦
有人話學水電 佢又話要過去學要3年
做學徒又覺得人工低俾人昆

開口埋口講人地中產廢老過去移民住大屋

一日仲係咁既心態，就一直都仲係loser

好似3-4

睇完覺得唔留得喇

手足坐監我坐移民監
然後就話冇問題

緊係唔係啦 你5**係A C係5 wor

上面咪有人問返我有咩問題

無技能難聽啲講係大灣區都搞唔掂wor

非常好嘅解答！樓主加油！

其實amazon uk倉keep住有請人
10磅一粒鐘，一日返5粒鐘一星期返6日輕輕鬆鬆已經有12000港紙一個月

一日先返5個鐘, 放工時間之後大把時間休息做自己野
覺得皮零野唔夠洗既又可以搵多份part time

不過可能又會話做搬野好辛苦呀或者好難搵工呀乜也柒柒

好想做

條友分分鐘只想上黎玩分化，d口吻咩手足前手足後，問佢留低有咩問題即刻收皮

你移左民未?你移左咪知留低有咩問題囉

weekend出去一轉，發現倫敦真心多左好多香港人

自己走去英國問走唔到既人有咩問題?
咁你移黎合ekend出去一轉，發現倫敦真心多左好多香港人

自己走去英國問走唔到既人有咩問題?
咁你移黎做咩呀?
自撚私

bno做閪到學徒咩on9仔
入黎講移民當自己吹水佬
人人都好似你咁得把口就心想事成呀?

［國安法］樓市玩完即時暴瀉！！！！
#189
水流花謝兩無情 10 個月前

邊會玩完
係我就加按套現出黎買多層收租投資
而家唔買遲d仲貴

點呀
係咪一陣賣樓走人呀 中剷
咁錫身 街都唔知有冇上啦 係咪呀

你收皮啦 叫人做amazon
自己就拍拍囉有賣樓去英國
連bno做唔到apprenticeship都唔知
睇你都你去嘆世界
唔洗理香港d後生了

ching 你以前係咪叫開d後生做廢青?

水流花謝兩無情 10 個月前

邊會玩完
係我就加按套現出黎買多層收租投資
而家唔買遲d仲貴

係香港收租 係英國享受自由呀?
唔洗理香港d後生了

覺唔覺金撈配皮帶好靚

又學人玩金撈 Rolex/Tudo 著 Thom browne
係咪講中左你呀 中剷

真係高級嗰d 係會特登set到個人工同普通西餐廳差唔多，因為食高級餐廳既人有錢d，tip屎都會比番多d。

Sorry 我本身BC
另外上面一大堆巴打叫你點做點做，你咁撚中意放負呢樣唔work果樣唔work咪叫你留撚返係度囉咁撚多爹

你去到邊都係做社會底個浸架啦賴呢樣賴果樣，唔去過去做倉咪留返係香港做倉囉，書又讀唔成又無料又唔捱得又唔勤力淨係識得葡萄

人地賣左層樓過到去都未必咁易搵野做，個個都有自己難處架啦，你係香港起碼餓你唔死，去外國就好難講啦

半工讀夠錢供學費？

最值錢咪你未來40幾年既勞動力
大把基層工請人，唔識英文咪去亞超撈住先
想賺多d咪邊打工邊學英文/技能

都幾肯定係分化撚
算啦都係唔好浪費時間俾人賺五毛

係香港自學語言，然後去working holiday，搵到正職轉working visa

去工聯會學水電
用盡人哋嘅維穩費福利
之後走

諗下咩人先叫後生唔好走
Blocked bye

哇，咁叻仔知道揸bno做唔到學徒既
識睇咁多資料但係去到無技能搵工你都真廢到一個點
我唔係做吹水佬唔通我過錢俾你移民?
不如養埋你丫 on99

我著咩衫係咪中產同我係咪移民關你撚事咩

同埋唔講仲以為d中產移民會搶左手足既bno visa quota

後生無負擔先易走
等同係香港後生無負擔先容易去博/創業/賭大D
跟本只係心態問題

過去做運輸啦。

邊做邊學英文。

走難都講興趣??

你都幾撚好笑

我叫人做amazon就=我賣樓去英國?
我自己其實就係想去做amazon

同埋你識讀心術知我叫開後生做廢青咁叻仔?
提高下老屈技巧先啦五毛

我曲線講句野
又變左我香港有樓收租係英國享受自由

我都想有層樓收租呀
不過你買個單位俾我丫

又讀心術知道我一陣賣樓走人
知道我錫身 街都冇上喇

最叻係你

屌你有冇得閒到咁呀

留言必定喺頭三個comment之內，內容十之八九歌頌老燒

你唔煩我都厭啦

冇錢冇技能去邊都死架啦

聽講人到去做要睇自己好唔好彩係咪分到去hea位
唔好彩既要搬重野會慘d

唔使將來啦睇而家就知啦
鍾意比細佬玩槍嘅咪留喺度囉

搵錢lor, 地盤撈返幾個月都有技能有錢啦垃圾

其實幾多錢先算夠

睇你年齡同做野能力，怕係香港買到首期，去到完全買唔到

但起碼都可以去到英國生存到先

有個鬼佬，我返第一份長工果陣佢係旺角銀中跪，轉左工喺灣仔又見到佢，到而家轉左去尖沙咀，竟然都見到佢喺佐敦跪，香港人係唔係真係咁好心

Block 撚柒條友好過一日到黑淨係識上黎帶風向分化

佢再覆我都唔會理佢 由鳩得佢單機算

錯 鬼妹性格個個唔同

大把 唔信睇下啲港島 pub

唔做amazon做下超市都夠生活啦
講緊一星期做30粒鐘已經成皮野港紙一個月

同埋唔夠洗又可以做多另一份part time
已經講緊最基本最易搵既工

住耐左適應左咪再搵其他field
英國生活最講work life balance
多左時間做下自己野渣下車出去其他country side行下不知幾好

都係做垃圾啫，有咩分別

啱呀 加拿大睇落冇技能可以照去

外國一樣有唔少公司肯 sponsor
何況香港

冇錢 咪儲囉
蘋果有片話一星期唔計住 可以只洗500 蚊

啱呀 而家 IVE 最近5年 Grad 竟然去到 我 O 曬嘴
IVE 仔今舖成為贏家

樓上唔該即刻學水電 裝修 冷氣 泥水 之類啦
全世界呢啲粗重嘢都缺人

啱呀

係囉 而家2021 窮人一樣可以學到好多嘢

睇下加拿大 澳洲嘅現行移民pathway 啦
我睇完 覺得比我想像中易

1） 加拿大3年 OWP
2) 儲錢讀書移民

跟本愈低下層愈有資格走, 一黎無得輸二黎通用少對人

港女會自動貼大床
乜鬼佬黎香港要做既咩？
要做野仲乜要黎香港？

都幾開心可惜父母唔肯走

如果我係男人就好 女人學完呢啲都俾人睇低又唔夠力

只要你夠錢簽visa 同機票就可以， 香港做窮人點都賤過英國做窮人， 反正都係做窮人

女人建議讀 nursing, 唔知點解推極nurse 都會全球 shortage，可能因為辛苦掛
其他醫護類都可以考慮
或者做社工 （有連登仔話social work, community work唔同，我唔清楚），不過英文要勁

女人都可以學bakery，園藝之類
不過喺香港冇咁多機會，可能要儲錢去外國學

啱呀 英國捱6年就有 BC, 有基本福利，有民主自由，有 work life balance

窮人嚟講 已經贏咗

識英文白人咪得

正常後生仔人地就鼓勵佢踏出第一步，果條撚樣書又讀唔成又唔想讀又唔想學又唔捱得又怕辛苦又唔學技能又呢樣果樣唔得，拎住「後生」2個字想撻大手板等人養咁款

咁佢真係唔好搞咁多野啦，為佢好咋，費事全世界欠撚左佢啦

喺外國做餐廳都住大屋，揸架唔差嘅車
上一代啲華僑咪又係個個做餐館，一樣生活得好好，返嚟香港仲買樓

依家真係有bno 就有女屌

#16 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

收撚皮啦屌你老母臭閪，死撚返去大灣區幫你阿頭含撚啦

無技能可以去學
無人講要有錢先走到
走唔走睇你自己
唔好講到無技能無錢係香港會過得好好咁

屌你老母都唔知你答乜撚嘢
你個腦卡住喺你老母個子宮度出唔到嚟？

我就日日上你老母啦
你個柒頭一日未死都比我屌鳩你

你照下鏡睇吓你個撚樣平時做乜撚嘢先啦

你收皮啦你每個留言都係dislike多
香港冇人認同你個社會垃圾啊 跳樓啦屌你老母

唔洗咁認真覆件垃圾5毛